<rss version="2.0">
<channel>
<title>F1Latam.com</title>
<link>http://www.f1latam.com</link>
<description>
El Portal de Fórmula 1 y deportes a motor para Latinoamérica
</description>
<language>es</language>
<copyright>Copyright 2018, F1Latam.com</copyright>
<image>
<title>F1Latam.com</title>
<url>http://www.f1latam.com/rss/logo.jpg</url>
<width>144</width>
<height>43</height>
<link>http://www.f1latam.com</link>
</image>
<item>
<title>
Análisis Gran Premio de España - Lo positivo, lo negativo, la polémica
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15965</link>
<description>
España marcó el inicio del calendario europeo de la Fórmula 1, pero en el escenario donde se esperaba que se diera vuelta al libreto, nada cambió. En una carrera en la que ni un Safety Car pudo romper con la monotonía, Mercedes extendió su dominio, las actualizaciones de sus rivales fueron insuficientes para frenar su paso y la brecha se sigue ampliando. En suelo catalán Max Verstappen volvió a dar espectáculo (el poco que hubo), Haas recuperó buenas sensaciones, Alfa Romeo viene de más a menos mientras que Renault y Racing Point siguen perdidos. En el Principado volvemos a empezar.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15965</guid>
<pubDate> Tue, 14 May 2019 02:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Hamilton gana en Barcelona y asume el liderato del Mundial - Reporte GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15964</link>
<description>
El piloto británico Lewis Hamilton realizó esta tarde un trabajo impecable en el Circuit de Barcelona-Catalunya. Se llevó la victoria en el GP de España y de paso tomó el liderato del campeonato. El podio lo completaron Valtteri Bottas - con el quinto doblete de la temporada para Mercedes, y Max Verstappen de Red Bull. Dominio incontestable de las 'flechas plateadas'.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15964</guid>
<pubDate> Sun, 12 May 2019 15:47:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>Carrera del Gran Premio de España - ¡EN VIVO!</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15963</link>
<description>
Sigan EN VIVO la carrera del Gran Premio de España y no se pierdan ningún detalle en el GP LIVE de F1Latam.com. ¡Ingresen ahora!
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15963</guid>
<pubDate> Sun, 12 May 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Valtteri Bottas se llevó la pole y estableció nuevo récord de pista - Reporte Clasificación - GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15962</link>
<description>
El piloto finlandés Valtteri Bottas no cree en nadie. Hoy en el Circuit de Barcelona-Catalunya logró su tercera pole position de la temporada y de paso registró un nuevo récord de pista con 1:15.406. De nuevo Mercedes demuestra que es el equipo a vencer, completando la primera fila con Lewis Hamilton. Ferrari sigue en deuda.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15962</guid>
<pubDate> Sat, 11 May 2019 14:32:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Clasificación del Gran Premio de España - ¡EN VIVO!
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15961</link>
<description>
Sigan EN VIVO la Clasificación del Gran Premio de España y no se pierdan ningún detalle en el GP LIVE de F1Latam.com. ¡Ingresen ahora!
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15961</guid>
<pubDate> Sat, 11 May 2019 12:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Lewis Hamilton reacciona y se aleja de sus rivales - Reporte Pruebas Libres 3 - GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15960</link>
<description>
El piloto británico Lewis Hamilton logró el mejor tiempo (1:16.568) en la última sesión de pruebas libres del Gran Premio de España, siendo más de medio segundo más veloz que su rival inmediato, el monegasco Charles Leclerc de Ferrari.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15960</guid>
<pubDate> Sat, 11 May 2019 11:30:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Bottas no cede ante la presión de Hamilton - Reporte Pruebas Libres 2 - GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15959</link>
<description>
Sin duda el piloto finlandés Valtteri Bottas va en serio. Por segunda sesión consecutiva se llevó el mejor tiempo y poco a poco comienza a colocar nervioso a su compañero de equipo, el británico Lewis Hamilton. Los pequeños detalles hacen la diferencia y tan solo 0.049s han separado a los pilotos de Mercedes AMG.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15959</guid>
<pubDate> Fri, 10 May 2019 18:44:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
El mexicano Patricio O' Ward hará parte del Red Bull Junior Team
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15958</link>
<description>
El joven de 20 años fue anunciado recientemente como miembro del programa de jóvenes pilotos de Red Bull lo que le permitirá ampliar sus posibilidades en otros campeonatos más allá de la IndyCar donde actualmente compite. El desempeño y buenas actuaciones de O' Ward, actual campeón de la Indy Lights, en esta temporada del serial norteamericano han llamado la atención de la escudería austriaca que ha tenido en sus filas a pilotos como Sebastian Vettel, Daniel Ricciardo y Carlos Sainz.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15958</guid>
<pubDate> Fri, 10 May 2019 14:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Segunda sesión de pruebas libres del Gran Premio de España - ¡EN VIVO!
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15957</link>
<description>
Sigan EN VIVO la segunda sesión de pruebas libres del Gran Premio de España y no se pierdan ningún detalle en el GP LIVE de F1Latam.com. ¡Ingresen ahora!
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15957</guid>
<pubDate> Fri, 10 May 2019 12:55:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Valtteri Bottas inicia la ofensiva de Mercedes - Reporte Pruebas Libres 1 - GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15956</link>
<description>
Con el pie derecho inicio Mercedes su participación en el Gran Premio de España, luego que el finlandés lograra el mejor tiempo en la primera sesión de entrenamiento libres. Tras él quedaron los pilotos de la escudería Ferrari, Sebastian Vettel y Charles Leclerc. Ambos equipos cuentan con actualizaciones en sus unidades de potencia para este evento.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15956</guid>
<pubDate> Fri, 10 May 2019 11:35:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Verstappen y Gasly encaran con optimismo el Gran Premio de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15955</link>
<description>
Max Verstappen consiguió su primera victoria en la F1 en España y Pierre Gasly no solo ha probado en esta pista, también corrió aquí en las categorías junior, así que ambos llegan a un escenario conocido y confían en sus posibilidades de pelear por el podio. Los de Milton Keynes siempre han sido competitivos en Cataluña y con las mejoras que trajeron esperan sacar un buen resultado y cerrar la brecha con sus rivales.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15955</guid>
<pubDate> Thu, 09 May 2019 23:20:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Previo Gran Premio de España: Un nuevo reto para todos en el inicio del calendario europeo
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15954</link>
<description>
El Circuit de Barcelona-Catalunya acoge el Gran Premio de España desde 1991, aunque este se ha celebrado en el país ibérico desde 1951 en diferentes pistas como: Pedralbes, Jarama, Monjuich y Jerez. Ubicado en la población de Montmeló, este trazado permanente de 4,6 km tiene capacidad para casi 135 mil espectadores y por sus características técnicas es el escenario elegido desde hace muchos años para realizar los tests previos a cada inicio de temporada.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15954</guid>
<pubDate> Thu, 09 May 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Ferrari contará en Barcelona con actualización de unidad de potencia antes de lo esperado
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15953</link>
<description>
Ante el dominio de Mercedes en lo que va transcurrido de temporada, Ferrari adelantó la actualización de unidad de potencia que tenía para el GP de Canadá y la utilizará este fin de semana en los autos de Sebastian Vettel y Charles Leclerc. La marca italiana también confirmó que Shell contará con optimización de rendimiento en sus productos.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15953</guid>
<pubDate> Thu, 09 May 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Renault F1 Team reforzará estructura técnica y administrativa pensando en 2021
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15952</link>
<description>
Con el objetivo de mantener su ritmo de crecimiento y acelerar su preparación para la temporada 2021 - año en el que tienen los más grandes objetivos en la Fórmula 1 como está planeado en la hoja de ruta desde su regreso a la máxima categoría en 2016 -, Renault Sport Racing anunció cambios en su estructura organización y el fortalecimiento de sus departamentos técnicos tanto en Francia como en Gran Bretaña.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15952</guid>
<pubDate> Wed, 08 May 2019 17:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Listado de neumáticos que eligió cada piloto para el Gran Premio de España 2019
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15951</link>
<description>
Pirelli, proveedor exclusivo de neumáticos de la Fórmula 1, publicó el listado de compuestos que tendrá cada piloto para la quinta carrera de la temporada 2019, el Gran Premio de España en el Circuit de Barcelona-Catalunya.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15951</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 23:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Ricciardo y Hülkenberg quieren tener un nuevo comienzo en España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15949</link>
<description>
Llamados a ser la cuarta fuerza en el campeonato de constructores, el equipo Renault no ha tenido un inicio de año fácil. Ya sea por la fiabilidad, la mala suerte y errores de sus pilotos como el que cometió Daniel Ricciardo en Bakú y que le implicará una penalización de 3 posiciones en la parrilla, los de Enstone no han podido tener un fin de semana sin contratiempos en lo que va de Mundial. Con mucho trabajo por delante, los franceses esperan que en suelo catalán reinicie su temporada.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15949</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 23:40:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Toyota ganó el título de constructores del FIA WEC en Spa y Alonso acaricia el título de pilotos
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15950</link>
<description>
TOYOTA GAZOO Racing se alzó con el título de constructores del Campeonato Mundial de Resistencia de la FIA 2018-2019 en las 6 Horas de Spa-Francorchamps, tras el triunfo del TSO50 HYBRID de Fernando Alonso, Sébastien Buemi y Kazuki Nakajima y la sexta plaza del TSO50 HYBRID de Mike Conway, Kamui Kobayashi y José María ‘Pechito’ López.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15950</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 23:04:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Porsche se proclama campeón mundial anticipadamente en categoría GT del FIA WEC
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15948</link>
<description>
Porsche es el nuevo campeón del Mundial de Resistencia FIA (WEC). Con el tercer y octavo puestos conseguidos por los dos Porsche 911 RSR en Spa (Bélgica), el equipo de Weissach se aseguró anticipadamente el título de Constructores en la categoría GT en la penúltima prueba de la supertemporada 2018/2019.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15948</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 22:32:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
"El Gran Premio de España no será nada fácil": Toto Wolff
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15947</link>
<description>
Mercedes vuelve a España en una situación muy diferente a la que presupuestó en las pruebas de pretemporada cuando Ferrari se veía muy fuerte y pintaba como favorito. Cuatro dobletes en igual número de carreras son muestra de su efectividad, pero en la escudería alemana no se fían en especial porque sus pilotos Valtteri Bottas y Lewis Hamilton, con dos triunfos cada uno, querrán empezar a inclinar la balanza hacia su lado.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15947</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Sainz y Norris apuntan al objetivo de seguir sumando en el inicio del calendario europeo
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15946</link>
<description>
El Gran Premio de España será especial para McLaren, y especialmente para Carlos Sainz que espera hacer una buena carrera ante su afición. Los de Woking vienen de sumar con sus dos autos en Bakú y con las actualizaciones que traen quieren seguir en racha y mantener el cuarto lugar en el campeonato de constructores. Además, en Cataluña se estrena Andreas Seidl como director general del equipo.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15946</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 20:55:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Se presentó en Madrid el Gran Premio de España 2019 de Fórmula 1
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15945</link>
<description>
A pocos días de que arranque el Gran Premio de España 2019 de Fórmula 1 en el Circuit de Barcelona-Catalunya, ayer se ha presentado en Madrid la 29ª edición de este evento.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15945</guid>
<pubDate> Tue, 07 May 2019 10:32:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Montoya logra su primera victoria del 2019 en el campeonato IMSA
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15944</link>
<description>
Juan Pablo Montoya consiguió su primera victoria de la temporada en el Acura Sports Car Challenge, cuarta carrera del calendario del IMSA Weather Tech, que se disputó en el circuito de Mid-Ohio; un lugar especial para el colombiano que ganó allí cuando corría en la serie CART hace 20 años. Este además es el primer triunfo de Montoya con Penske en esta categoría, y su regreso a lo más alto del podio desde St. Petersburg 2016 en IndyCar.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15944</guid>
<pubDate> Mon, 06 May 2019 19:20:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Así podrán llegar los asistentes del GP de España 2019 al Circuit de Barcelona-Catalunya
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15943</link>
<description>
El Circuit de Barcelona-Catalunya promueve la movilidad sostenible un año más para asistir al GP de España 2019, con una variedad de acciones, como impulsando el uso del transporte público, la forma más fácil, cómoda y sostenible de llegar al Circuit. Los asistentes al Gran Premio de F1 disponen de una programación especial de transporte público, que cuenta con el refuerzo de RENFE Cercanías y el servicio especial de Sagalés para venir en autobús.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15943</guid>
<pubDate> Mon, 06 May 2019 14:32:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Max Verstappen deleitó a los fans de Red Bull Racing en Budapest
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15942</link>
<description>
Max Verstappen participó junto a otros pilotos de Fórmula 1 en el 'Great Run', un evento de deportes a motor que se toma las calles de la capital húngara cada año. Verstappen exhibió todo el poderío del RB7 -el monoplaza que ganó el campeonato de 2011 a los mandos de Sebastian Vettel- acelerando y haciendo 'donuts' frente a los miles de espectadores que se acercaron para disfrutar de la exhibición.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15942</guid>
<pubDate> Sat, 04 May 2019 08:30:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
El Circuit de Barcelona-Catalunya le rendirá homenaje a Senna y Ratzenberger en el GP de España
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15941</link>
<description>
El Circuit de Barcelona-Catalunya llevará a cabo el homenaje que nunca sucedió, aquel que Ayrton Senna planificó horas antes del fatal accidente que terminó con su vida y que nunca pudo completar. Y se realizará durante el Gran Premio de España de Fórmula 1 2019 en el marco del 25º aniversario de su defunción.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15941</guid>
<pubDate> Thu, 02 May 2019 22:01:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Tatiana Calderón lideró por primera vez una carrera de FIA Fórmula 2
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15940</link>
<description>
La piloto colombiana Tatiana Calderón tuvo un fin de semana complicado en el GP de Azerbaiyán de FIA Fórmula. La Feature Race pintaba bien, de hecho por la estrategia llegó a liderar la carrera, pero un problema mecánico en su auto le impidió obtener un resultado positivo.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15940</guid>
<pubDate> Thu, 02 May 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Pietro Fittipaldi debuta este fin de semana en el Campeonato Alemán de Turismos
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15939</link>
<description>
Pietro, nieto del bicampeón Emerson Fittipaldi, correrá la fecha doble que marca la apertura del Campeonato Alemán de Turismos. El joven piloto brasileño, que hace poco anunció sus planes para la temporada 2019, competirá con el equipo belga WRT en el DTM y seguirá con sus compromisos como piloto de pruebas del equipo Haas en Fórmula 1.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15939</guid>
<pubDate> Thu, 02 May 2019 15:10:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Ayrton Senna da Silva: recordando a una leyenda - ESPECIAL 25 ANIVERSARIO
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15937</link>
<description>
Construí un héroe con retazos…Esos que me fueron dejando las fotografías y los libros donde hay un montón de historias que se han escrito sobre él –yo estaba muy pequeño cuando empezó a cimentar su leyenda–. Luego aparecieron los videos y los documentales que hicieron tangible al héroe. Hoy, muchas de esas imágenes llegan a mi mente y seguramente ustedes ya saben quién es el protagonista de esta historia.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15937</guid>
<pubDate> Wed, 01 May 2019 15:02:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Análisis Gran Premio de Azerbaiyán - Lo positivo, lo negativo, la polémica
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15938</link>
<description>
Con respecto a otras ediciones Bakú ofreció pocas sorpresas y variables. La cuarta carrera de la temporada sirvió para consolidar la posición dominante de Mercedes y reavivar las dudas en sus rivales, mientras se aprieta la lucha en el grupo medio. En ese escenario los pilotos jóvenes y los debutantes se destacaron. Mucha ilusión hay para que en España cambie el color de un campeonato que empieza a pintarse de plateado.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15938</guid>
<pubDate> Wed, 01 May 2019 15:00:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
<item>
<title>
Neuville y Hyundai se llevan la victoria en el Rally de Argentina del FIA WRC
</title>
<link>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15936</link>
<description>
El Rally de Argentina ha sido escenario de un gran éxito para el equipo en las últimas temporadas. Esta fue la premisa que siguió el equipo de Hyundai, conformada por Thierry Neuville y Nicolas Gilsoul; después de tomar el liderato el viernes por la noche, se defendieron y extendieron su ventaja para obtener su segunda victoria consecutiva del año, con un margen de 48 segundos.
</description>
<guid>http://www.f1latam.com/noticias.php?idn=15936</guid>
<pubDate> Tue, 30 Apr 2019 17:34:00 GMT</pubDate>
<author>contacto@f1latam.com (F1Latam.com)</author>
</item>
</channel>
</rss>